\title{Analisis de Datos Obetenidos}

\begin{document}

\section{Segunda Parte}
En la segunda parte del trabajo pr\'actico se analizaron dos configuraciones de un circuito de corriente continua con dos mallas y dos fuentes, con el objetivo de verificar experimentalmente las Leyes de Kirchhoff y comparar los valores medidos con los obtenidos te\'oricamente.

Para la primera configuraci\'on, con la fuente B2 (9V) en su orientaci\'on original, se observ\'o que las corrientes medidas en las ramas asociadas a B1 y R1 fueron de 35,8\,mA, mientras que el valor te\'orico obtenido fue de 38,54\,mA. En la rama central, con la resistencia R2, se midi\'o una corriente de 26,2\,mA, valor muy cercano al te\'orico de 25,955\,mA. Finalmente, en la rama asociada a R3 y B2 se registr\'o una corriente de 9,58\,mA, mientras que la te\'orica fue de 12,588\,mA. Por lo tanto, en la primera configuraci\'on se obtuvo una concordancia aceptable, aunque con diferencias m\'as notorias en la rama de menor corriente.

Para la segunda configuraci\'on, al invertir la fuente B2 (9V), se observ\'o una concordancia general m\'as cercana entre los resultados experimentales y los te\'oricos. En la rama de B1 y R1 se midi\'o una corriente de 42,7\,mA, frente a un valor te\'orico de 43,947\,mA. En la rama central, correspondiente a R2, se obtuvo 23\,mA, con un valor te\'orico de 23,475\,mA. Finalmente, en la rama de R3 y B2 se midi\'o 19,7\,mA, tambi\'en cercano al valor calculado de 20,468\,mA. En este segundo experimento, se pudo verificar las Leyes de Kirchhoff con una exactitud levemente mayor a la primera configuraci\'on.

En ambos casos, se comprob\'o cualitativamente la ley de los nodos, ya que la corriente de la rama central result\'o coherente con la diferencia entre las ramas asociadas a R1 y R3, de acuerdo con la conservaci\'on de la carga. La comparaci\'on entre los valores te\'oricos y experimentales mostr\'o que el circuito respondi\'o de manera consistente con la ley de malla, es decir, con la conservaci\'on de la energ\'ia en cada recorrido cerrado.

Las diferencias observadas entre los valores medidos y calculados pudieron atribuirse a diversas causas experimentales, entre ellas la tolerancia de las resistencias utilizadas, la resistencia interna de las fuentes, la precisi\'on finita de los mult\'imetros y posibles errores de lectura. Adem\'as, al cambiar la escala de uno de los amper\'imetros se observ\'o una variaci\'on en las lecturas, lo cual pudo explicarse considerando que los instrumentos no son ideales y que su resistencia interna depende de la escala seleccionada, alterando levemente las condiciones del circuito.

En s\'intesis, los resultados obtenidos permitieron verificar las leyes de Kirchhoff y comparar experimentalmente la distribuci\'on de corrientes en ambas configuraciones del circuito. Se observ\'o, adem\'as, que la inversi\'on de una de las fuentes modific\'o la circulaci\'on de corriente tal como se esperaba te\'oricamente.

\end{document}
