\section{Instrumentos y elementos empleados}

Para la realizaci\'on de esta pr\'actica de laboratorio, se utiliz\'o un tablero de conexiones como base para el montaje de los distintos circuitos. Como fuentes de energ\'ia, se emplearon pilas de \(1{,}5\,V\) y una bater\'ia de \(9\,V\), las cuales suministraron la diferencia de potencial necesaria para los ensayos. El conjunto de componentes pasivos consisti\'o en tres resistores con valores nominales de \(100\,\Omega\), \(220\,\Omega\) y \(330\,\Omega\). Para la captura de datos manuales, se utilizaron mult\'imetros digitales configurados, seg\'un el caso, como ohm\'etros para determinar los valores reales de resistencia, como volt\'imetros para medir ca\'idas de tensi\'on y como amper\'imetros para registrar la intensidad de corriente.

En cuanto al procedimiento experimental, la actividad comenz\'o con la medici\'on de los valores reales de cada componente para compararlos con sus valores nominales. Luego, se realizaron conexiones simples para verificar la Ley de Ohm, analizando sistem\'aticamente c\'omo influy\'o la disposici\'on del volt\'imetro y el amper\'imetro (conexiones cortas y largas) en la precisi\'on del c\'alculo de la resistencia. Posteriormente, se procedi\'o al armado de asociaciones en serie y en paralelo para comprobar las f\'ormulas de resistencia equivalente. En la segunda etapa, se mont\'o un circuito m\'as complejo de dos mallas y dos fuentes, donde se aplicaron las Leyes de Kirchhoff para contrastar los valores te\'oricos de las corrientes de rama con las mediciones directas. El trabajo concluy\'o con el estudio de una fuente de tensi\'on real, conectando la pila a una carga variable y utilizando sensores digitales para graficar el comportamiento del sistema, lo que permiti\'o determinar la resistencia interna de la fuente y verificar el teorema de transferencia de m\'axima potencia.

\newpage